會計師公會： 香港面臨巨額赤字 應該趁機會開徵更多新稅項

如銷售稅

消售税：20% 立即解決赤字問題

移民稅

只要地產商唔洗收就無問題

20%?
美國都未到20%
不合理

Source?

BNO持有人加收50%稅

留港稅

廁所稅
電梯稅
步行稅

經濟衰退黎玩加稅

會計師公會係咪公職人員黎 關佢咩事

都on 9

建議整會計稅

人頭稅

你想啲藍屍快啲死？

商台

而家經濟咁差先至搞，真係世界級

綜援税,公屋税

共產主義
移民要留低資產

為攬炒不遺餘力

資產增值稅

個人利得稅得班人炒股炒得咁過癮啦

租樓稅

支持重税

肥胖稅

經濟唔好加重稅，班友到底係咪弱智

稅制複雜咗就會多啲人搵會計師搞報稅 > 有生意

生存稅 死亡稅

估計識玩會同時派糖比基層

問題係佢地唔係制定政策既人

其實佢地話研究姐，冇話依家即刻出，可能經濟復甦之後即刻加

移民稅啦
一走資就抽一半

一話研究仲唔即刻走資

stakeholder發表意見，你都可以。

愛国稅

不嬲都有
機場離境税

港共最叻係雪上加霜

消費稅？

豪宅加差餉，立即解決多項問題

睇下佢發牌制度同核心成員就知

港共開左好多乜乜會 物物會
咪又係全部都係政府既人

做到好似有業界聲音咁

都唔係第一次

國安稅
覺得你危險國家安全就收重稅：打劫！

呼吸稅

政府also

樓股市一定收皮

好似nazi 咁沒收猶太人資產咪得

連登話好多人買樓，經濟好好

想增加貧富懸殊？
拉

抗爭稅

徵任何稅都會加速移民
如果升20%銷售稅我不如移民去外國
香港冇乜福利係乜嘢徵收稅㗎喇
香港優勢就係低稅率

連登仔成日講嘅英國爸爸呢?

有會計師牌交多啲稅

資產增值稅
遺產稅
消費稅

連錢都唔比你地儲

破產税
失業税
生育税

Hong Kong is a shopping paradise

點解要攬炒

政府赤字關我撚事?我又唔係出政府糧, 中共搞出來既結果做乜要打劫我份糧?

生仔稅同避孕用品稅

生存稅

雙重國籍要交多一倍稅

幫政府諗到發達大計：呼吸稅

雙重國籍都要收利得薪俸
BC綠卡 95% 澳紐加 90％ 其他80％

咁多年都搞唔到陸路離境稅就收皮啦

愛國稅

呼吸税

消費稅 空置稅 垃圾徵費

好多市民表示想加會計稅
每個財政季度都應該抽返50%會計稅

加入
會計屍税

放晒風政府加稅, 好想睇加咩稅

加多啲
加多一、兩倍
買一百蚊野，收二百蚊稅

係都留港稅先啦

當年搵柒頭波做FS就係因為佢係會計出身, 熟稅制

公眾諮詢嗰啲普通市民嚟添
個個都可以畀意見，分別在於有冇人理

減人工咪得囉 ，經濟唔好，加咩稅，公務員人工開支咁大，唔駛減下？冇錢出糧，要其他人夾錢比？

結婚稅：結婚男女雙方均要交20萬稅金 否則不准註冊

擺酒稅：酒宴（每枱計）需繳交 1萬稅金，擺100圍要交100萬

生育稅：每名嬰兒出生需繳交 25萬 稅金

羽毛球拍稅

支持新增會計稅。
HKICPA所有會員續牌都要交稅。由HKD 10,000 至 HKD 1,000,000，按年資而增加。

玩開SIMS CITY?

美國有交完錢先走得

正苦班人要交智商稅

返工稅

將香港稅制複雜化
個會計牌就更加有價值
會計師成為最大贏家

肥婆稅

係MPF ACC 每人扣1萬

港共邏輯：
雙重國籍稅
失業稅
貧窮稅
老人稅
醫療稅
公職免稅額

叫 hk 地產佬 "捐晒"啲資產重容易喇

會計師 (老闆) 都係有錢人，香港一向咩人話事？

呼吸稅呢

巨額赤字, 唔叫政府應更謹慎洗錢, 暫停泵水大白象工程, 面對失業率高企, 仲加開更多稅項

政苦帶頭攬炒

On 撚9，失業啖炒股囉。

笑撚左 非福利主義既地方開咁多稅

塞車稅
獨立屋稅

班公墓狗仲要呢排wfh ,美言其名wfh, 實際放假, dllm

單身稅

咩都收稅

識搞既，一定係搞合法紅燈區
雞變合法職業，要交薪俸税
雞頭就好似馬會咁，交色情場所營業税

炒樓稅

炒鋪稅

開會計稅 有會計牌都要額外交稅

資產增值稅
股息稅
依兩個就夠啦
可惜香港正苦永遠唔會搞依兩樣

新移民稅

講呢句嗰條友幾多歲

支持

會計師應該係覺得自己人工太高唔好意思，建議會計師貢獻多啲薪俸稅

係真係好撚多人買樓

會計師稅

幾多歲。 18歲開始每一歲加1%年收入稅

明朝滅亡前都係咁
請加速

15碎

local tax

單身稅，連登仔gg了

會計稅

青頭稅

要知道多人買樓未必代表整體經濟好

世界最醒目既政府,外國發債佢加稅

應該啦，睇過本書話香港税太低，有錢人交税太少導致貧富差距咁大，應該收富人税派比窮人

巨額赤字
但就幾百億預算咁批出去

肥人稅呢

加稅我仲留係到挨貴租?

vat啦，開到20%up等班港豬醒下。

經濟衰退先加稅

依家貴價凍肉鋪/高質素食材愈開愈多
有錢個堆唔受影響 貧者愈貧富者
影響既只有低下層 買得到樓既從來都唔係低下層
400萬樓比2成 都要月入3萬 先過到壓測
過到壓測既人 佢搵3萬幾就唔係低下層

其實貧富懸殊係拉大左，對整體社會黎講點都唔會係好事

當然有錢佬另計

香港大把野唔合理啦

人頭稅
VAT

藍屍稅，紅企稅，國企稅

轉支那籍每個月派錢，用人民幣出

收窮人税啦屌
公屋撚綜緩撚失業撚搞到有赤字

即係班人真係唔識。。。

經濟差加稅

所有雜稅簡稱濕濕稅

識到唔會加入港共啦

住民稅
消費稅
扑野稅
生育稅
離境稅
入境稅
移民稅
....

有冇讀過中學econ
開徵新稅項未必會增加政府收入

停止代交租已經好多億啦

公務員招聘考試/面試稅
你諗下ACO都幾萬人報 fatfat

地鐵站離站稅 幾多黎生每日俾

梗係炒樓稅啦，打個75%稅擔保發發

政府連空置稅都搞唔掂
就唔好建議政府研究咩新稅項喇
咁鐘意建議開新稅既
就自己研究開會計師持牌稅俾政府收喇

好呀
加到同大陸一樣
以後唔洗自由行

識加一定加股票增值稅 資產增值稅

肥人稅是必須的

加稅只會令到經濟轉差 本身零售 飲食 已經就收皮，加稅令人更加減少消費，零售業飲食業成得仲快，令更加多人失業，失業又要政府養，政府養到冇錢再加稅，惡性循環 加上旅遊業同製造業本身都收左皮，完全冇輸出，真係等死

想知ching 平時出糧後係咪揸cash 抗通漲

咩搞唔掂 唔想搞炸
囤地波點會搞自己D野
你話中共要收黃絲稅 聽日同你搞掂佢

公務員停跳PT+減人工啦
橫掂都要簽聲明 冇得反抗

凡係住公屋過入息, 資產既
除左加雙倍/三倍租之外仲要收額外稅

人地鍾意講

保咩撚就業

多D稅種 => 會計師多好多工做 => 會計師 收入增加

扶手電梯/ 車立 稅 每用一次俾$0.1
順便鼓勵行樓梯做運動

呢班人係咪戇鳩嫁

睇下中國歷史你就明架啦

會計師執業稅

加煙稅

避孕用品稅 同獨身稅

呼吸稅
心跳稅

根本係想割韭菜
美國一撚樣
民主黨控制哂兩院肯定抽重稅

香港咁多錢都話冇錢對比其他地方政府黎講係富豪，係港府廢姐，揸住4條2都可以輸盤鋤大Dee

幾時先可以用之於民呀

恆生MT阿

窮人生仔收重稅

撚係公務撚

波叔講過有市民向佢提出想加稅

你都傻既 佢係要加香港人稅 唔係加新香港人稅

根本就係揾中產開刀，富豪抽極稅，都係富豪，中產就最大鑊，一個唔該自己或家人有重病就要賣田賣地向下流

放風加稅

傻既
新香港人係香港無資產, 拎綜援,仲要出雙糧
全部資產係大陸架ma, 點會比人查到

美國赤字已經去到1 trillion
唔抽重稅割韭菜個國家破產都似

空置稅
會收先講啦
咪又係想收窮人稅

直接銷售稅啦，冚港一齊受！

所以話耶倫係鴿，我真係笑咗，根本大家都知已經去到音樂最後部份

啲會計師開始無job無生意? 要加野做收多啲生意額？再射個波落政府度同個客講計多咗野所以每年做數個價又收貴啲

窮人稅
死亡稅

每個朝代臨收皮時都係咁，失收>加稅>無錢交&饑荒>起義>換朝。中國呢方面真係永恆型歷史複讀機，5000千年不變。

加稅高過外國，福利少國中國。我不如移民走人

加消售稅，零售執多半
都無腦

班友想加多個稅項

之後制造工作機會俾自己吹水

會計師公會牌照稅
營業額兩成或10萬一年價高為準

以前打仗，啲帝王最鍾意徵重稅

經濟差仲加稅，on9

啲錢倒曬落海

G 持

做會計係咪唔洗讀經濟

啱聽嘅就話聽到有市民反映
唔啱聽嘅就 skip

真 政府唔夠錢倒 咪揾港豬笨柒囉

係，淨係識開ot奶partner鞋底就得
女就識賣閪就上位

呼吸稅
如廁稅

銷售稅一係大家少d買野, 香港個實際市道就更加淡. 迫恐班基層藍絲咩

一直用緊，不過用晒係腥移民同鄉黑身上